白羅斯防暴以閃光彈等武力鎮壓示威 逾 200 被捕 反對派號召今日全國大罷工

白羅斯 8 月大選引發的反政府示威浪潮持續，至少 10 萬民眾響應反對派號召，於當地周日（25日）在首都明斯克示威，抗議選舉舞弊，要求總統盧卡申科下台。防暴警於傍晚以閃光彈、橡膠子彈等武力清場，人權組織指逾 200 人被捕。反對派隨即宣布發動全國大罷工，癱瘓經濟。

白羅斯民眾連續第 11 個周日上街示威。反對派指這次是對盧卡申科政權的最後通牒，要求他立即下台，否則發動人民參加今日（26日）的全國大罷工，癱瘓經濟。

當地媒體估計最少 10 萬人響應。首都明斯克滿街是人，他們叫喊「下台」、「罷工」等口號，朝市中心進發。

俄羅斯特種部隊

白羅手足加油

今日放假喎

希望佢地罷工成工
唔似香港，得少部分人肯參與

剩係睇數字對比都見到上年班黑驚幾cls

【TVB戰線】「萬千嬲嬲賀台慶」預演直播區

人地咩國家
今日咩假期